中銀香港總裁兼副董事長 高迎欣 辭任

中銀香港 （02388） 宣布，副董事長兼總裁高迎欣因工作調動而辭任。中銀香港已啟動物色合適人選擔任公司及銀行執行董事及總裁，相關委任須經監管機構批准，將會適時就有關委任另行刊發公告。

高迎欣同時辭任中銀香港戰略及預算委員會委員和可持續發展委員會委員。其確認與董事會並無任何意見分歧。

現年58歲的高迎欣，1986年加入中國銀行 （03988） ，2018年由中行調回香港，接替退休的前任副董事長兼總裁岳毅。

據年報顯示，高迎欣去年的年度薪酬1138.9萬元，按年升約8%，其中714.2萬元為基本薪金，另424.7萬元是花紅。